有冇人覺得而家好似樓市16年頭半年回調果陣

16年頭半年，係經濟十年定律陰影下，大家驚樓市回調，而且當時美田開始加息，而及2015年下半年大跌市，以致2016年初樓市跟隨下跌。

當時預期樓市跌至少三成。當時好多新樓都因此平賣。

2016年頭半年情況好似而家咁，樓市下跌。
個個寄望跌三成甚至一半，點知跌左少少之後係升左三成甚至一半

當時無加息 今次真加息

似但冇人知係定唔係，取決於大陸資金，剛需就算吧啦，香港啲樓係畀人搶貴晒嘅。人地用空殻公司掃樓，香港根本唔會有數字，但既然唔係住，就遲早會冧。

標準答案：大陸真爆，樓咪爆囉。

講咁多都好似冇講到似個位係邊
似個位係「個個預期跌」？

1. 股市下跌
2. 升十年估要跌（樓市周期）
3. 加息周期
4. 覺得樓貴唔值
5. 支爆預期

想問下樓主係咪有樓?
如有,供完未?

就係好多人 以為似16年
繼續入市 呢班人會死得好慘

首先 16年 大家係驚加息 但最後無加到 所以反彈
18年 係堅加息 起碼加多2-3年息

第二 16年並無中美貿易戰
你可以賭中美貿易戰 好快無事既
不過如果短期內無事 美國加息速度只會更快

第三 中國經濟真放緩及更嚴格外匯管制

第四 16年無空置稅 無52折居屋 及 一系列房屋措施

所以好多人話依家似16年樓市 真係得啖笑
係似呀 18年同16年 樓價都係跌囉 除此之外 睇唔到有咩係一樣

無，但2016年睇錯市，結果之後出左有樓有高潮果套野，成班係2016上車既人，儘管只係買垃圾唐樓既人，係個節目果到自high

只係擔心會唔會再一次睇錯市

好似得頭兩點似
3. 1617年冇真係加, 由第一次冇跟之後個個都覺得銀行水浸有幾多萬億儲備唔洗加
4同5 講左十幾廿年了

當時所謂既黑天鵝 : 侵侵當選同英國脱歐都無即時既影響，震一震就無事

而家侵侵已經黎料，出年英國脱歐限期又到，要還了

老實講我覺得加息影響好有限

第一點，早兩年700你都唔會因為息少而唔買，因為你預期會有capital appreciation as investment return

第二點中美貿易戰同意，如果最後攪唔到，絕對有影響

第三點都同意，而家d錢都流唔出大陸，，也已經反映左

第四點已經反映左，發展商係咁賣樓了

即係話而家食粥食飯睇中美貿易戰？
如果中美貿易戰一完場，咁樓好和樓淡就分到勝負？

16年英國脫歐，有好多資金去左香港

所以最後700依家點？
依家既股價已經清楚答左你
當大家唔再預期樓會大幅升值 而 租金回報過低既時候
投資者就會出售出租物業 投資者從來都係睇回報
如果一出一入 唔係要比15% 投資者早十世就已經賣左收租樓

中美貿易戰的確係關鍵 中國過到呢關 又有十幾年興盛 咁熱錢自自然然 又要搵地方去買野 香港亦會首當其衝炒貴資產

但現階段睇 中美欖炒機會好大
全球QE唔會無後果 依家美企中企都存在極大既負債
由其係中企 睇個勢過唔到2019 就全爆煲
上次08係全世界一齊印 所以無事
如果你中國係2018為左救中企繼續印 咁世界無人會侵你人民幣玩

唔使諗咁多，你咪將現樓平均再X1.5 咪知有無可能再升

呢個point 唔得

你而家點知將來有冇可能？
你兩三年前都估唔到沙田第一城賣到萬8蚊尺

睇黎你仲停留係兩年前

股票需求係睇將來增長

樓市需求簡單直接，就係唔食都要訓

我只係拎700解釋capital appreciation

你直接將股票當係樓會唔會唔太正確？

你講qe既野好宏觀好虛，唔具體唔直接

Qe完，唔代表要收番d銀紙，只係唔再印
但d銀紙已經印晒出黎，流通晒
你唔印咪經濟減熱，唔代表個樓市會跌

一陣又好似英國脫歐果陣咁，通過果下就大跌，跟住回番晒，咁又錯過一次機會？

我唔相信剛需既

覺呀⋯⋯聽日瞓醒去買LP6,上源 朗城匯，PY !

歷史不會簡單地重覆

你認為可以咪9入場買囉，我認為無可能再破頂，既然無得升就只有跌，而家入場等同400蚊買700無分別

耶倫vs鮑威爾

又唔會唔破頂既
不過會跌左先唔知幾時再破囉

十年後破

我認為會係史冊頂，金剛不破，呢d 價仲同佢癲

而家仲想樓價升真同劉央睇1000 蚊700 咁天真